**478. – Gypsophila repens** L. – Plante vivace, glabre et glauque, gazonnante ; tiges de 20-40 cm, ascendantes, souvent genouillés aux noeuds ; feuilles linéaires, un peu élargies, atténuées aux deux bouts, épaisses ; fleurs blanches en dedans, roses en dehors, en grappes trichotomes corymbiformes formant une panicule ; calice en cloche, non ombiliqué, blanchâtre entre les 5 angles, à dents profondes, oblongues, apiculées ; pétales tronqués-émarginés ; étamines plus courtes que la corolle ; //capsule subglobuleuse, obtuse, à carpophore très court. //
Rocailles, sables, pâturages secs des hautes montagnes : Jura méridional ; Alpes de la Savoie et du Dauphiné ; Pyrénées centrales. – Italie ; Suisse ; Allemagne ; Pologne ; Autriche-Hongrie ; Roumanie. – Juin-septembre.